﻿Базовое ДЗ


1. Установить и настроить все окружение (слайд с названием “Настройка ПО. Факт-карта.”).
2. Создать и настроить виртуал хост для тестового проекта. Проверить его работу (запустить с браузера).
3. Пройти интерактивную обучалку по ГИТу (Основы - первые 3 блока, Удалённые репозитории - 1 блок).
4. Задача по ГИТу (примеры тут):
   1. создать локально проект,
   2. инициализировать в нем гит,
   3. привязать к проекту удаленный репозиторий (который создали на семинаре),
   4. создать 3 ветки (`master`, `develop` отколоться от `master`, `feature` отколоться от `develop`) и сразу запушить master в удаленный репозиторий,
   5. в ветке develop добавить в проект Readme.md файл с текстом данного ДЗ и  запушить в удаленный репозиторий,
   6. в ветке feature добавить в проект файл index.php и вывести в нем надпись `Hello World!` (работоспособность можно проверить через встроенные в PHP web-сервер) и запушить в удаленный репозиторий,
   7. замержить локально ветку feature в develop,
   8. запушить ветку develop в удаленный репозиторий и сделать Pull (Merge) Request с develop в master,
   9. ссылка на данный pull request будет считаться результатом выполнения вашей ДЗ (ее нужно прислать мне для проверки).
1. Попрактиковаться в Линукс в командной строке на таких командах:
* Создать текстовый файл: cat > file.txt [enter] ввести текст [enter][ctrl+d] — и файл создан
* Создать текстовый файл содержащий данную строку: echo Hello World > file.txt
* Просмотреть текстовый файл: cat file.txt
* Просмотреть огромный текстовый файл, который не влезает на экран: cat file.txt | less или less file.txt. В просмотрщике работают стрелки и q для выхода (escape не работает).
* Удалить файл: rm file.txt
* Скопировать файл: cp file.txt copy.txt
* Переместить/переименовать файл: mv file.txt copy.txt
* Скопировать в другую папку: cp file.txt /some/other/directory
* Запустить команду и сохранить ее вывод в файл, не выводя на экран: ls -la > file.txt (эта команда выведет список файлов, но не на экран, а сохранит в файл. Бывает иногда полезно).
* Запустить команду, вывести результат на экран и сохранить в файл: ls | tee -a file.txt
* Вывести файл, но не весь, а только первые 10 строк: cat file.txt | head -10
* Вывести последние 10 строк файла: cat file.txt | tail -10
* Следить за обновлением файлов и выводить в консоль новые строки, которые в них дописывают: tail -f file1.txt file2.txt (удобно так мониторить логи)
* Вывести только строки файла, содержащие слово «dog»: cat file.txt | grep -i dog (-i значит игнорировать регистр букв)
* Найти файлы, в имени которых есть «dog», в каталоге /tmp: find /tmp -iname '*dog*'
* Узнать текущее время: date
* Создать папку: mkdir folder
* Удалить папку: rm -r folder
* Померять, сколько времени выполнялась команда: time [команда]
* Узнать свой id пользователя: id
* Показать список запущенных процессов: ps -lax
* Показать что-то вроде диспетчера задач: top (для выхода q)
* Запустить редактор, из которого хрен выйдешь, так как никакие привычные кнопки не работают: vi (попробуй :q! если все-таки в него попал)
* Запустить нормальный редактор файла: nano file.txt
Подробнее о работе команд можно узнать с помощью параметра --help, дописанного после команды.


Продвинутое ДЗ


1. Установить и настроить все окружение.
2. Пройти интерактивную обучалку по ГИТу (Основы - все блоки, Удалённые репозитории - все блоки).
3. Настроить исключения в ГИТе.
4. Перевести ГИТ на SSH.
5. Читаем, учим и применяем PSRs (на русском) - 1,2,4.
6. Задание по composer:
   1. на сайте packagist.org ищем библиотеки для работы с текстом на картинках (поисковый запрос `text on picture`);
   2. выбираем самую лучшую по к-тву скачиваний и звездам;
   3. создаем директорию my-project на своем компьютере и создаем проект внутри, используя composer init;
   4. далее устанавливаем в него через composer выбранную библиотеку;
   5. чтобы ваш код начал использовать всё, что сделал Composer, необходимо в начале вашего кода прописать следующую строку: require __DIR__ . '/vendor/autoload.php';
   6. развлекаемся создаем изображение с разными красивыми надписями (на страничке библиотеки будет подробный гайд, как ее использовать).
